憂技術外流 美國擬禁通用電氣向中國交付飛機引擎

通用電氣位於印第安納州的飛機引擎廠房。
(路透社)

中美貿易風雲再起，美國《華爾街日報》報道，特朗普政府考慮中止美國通用電氣（General Electric Co.）旗下合資企業向中國交付一款飛機引擎，以免技術外流，此舉或進一步加強美國的貿易保護措施。

美國通用電氣公司及法國賽峰集團（Safran SA）合資的企業CFM國際，目前正向有關當局申請許可，向中國出口更多「LEAP 1C」飛機引擎，該款引擎用於中國國產客機Comac C919
《華爾街日報》引述消息人士指，政府或拒絕發出許可證，原因是政府內部有人憂慮，中國會對CFM生產的引擎進行反向分析及開發，令中國打入全球飛機引擎市場，損害美國的商業利益。消息指通用電氣反對有關做法，稱複製引擎的技術，其實要比官員認為的難得多，而且CFM引擎已打入中國市場多年，意味中國製造商早就可以對引擎展開反向分析。

知情人士說，官員是在上周四開會討論有關許可，而內閣官員亦計劃在2月28日召開一次有關中國及其他貿易政策的會議。此外，美國政府亦考慮是否延長GE為C919提供航空電子系統的現有許可證。
通用電氣及其他美國航空企業多年來也獲得出口許可，容許他們出口可用於製造中國客機的不同系統。商務部最近一次向CFM發出「LEAP 1C」對華出口許可，是在去年3月。

中國商用飛機有限責任公司研發的C919客機，目前正進行試飛，預計明年投入服務。

美國《華爾街日報》

想知台灣有冇飛機製造？

如果整都中國抄唔到，咁出口賺錢有so

如果有被抄風險，就梗係唔出口俾中國

有